逃犯條例：立會明復會 鄺俊宇提休會辯論示威衝突

過去一周經歷兩場大型遊行及衝突，警方施放催淚彈驅趕示威者，港府正式「跪低」暫緩修例。立法會大會將於明天(19日)早上召開，回復正常運作，立法會主席梁君彥今(18日)批准，民主黨立法會議員鄺俊宇於明天動議有關過去一周警民衝突的休會待續議案。

有關議案內容為因應警方處理6‍月12日在立法會綜合大樓一帶公眾集會的手法，包括與市民及記者發生衝突、將集會定性為暴動，以及集會後大舉拘捕及搜捕參與集會人士等，及市民對此表達的意見，警方對很可能在短期內進行的大‍型公眾集會，將採取的應對措施。

此外，民主派議員區諾軒亦提出休會待續議案，內容則為「特區政府及香港警察處理本年6月12日及其後公眾集會的手法」，雖然梁君彥已批准區提出此議案，但基於內容與鄺的議案相似，梁決定只批出鄺的議案。

即係開唔開會

Push